[我覺得好過份囉] 卿姐反對民主派撐薯片 促「攞返宗旨做人」

民主黨前主席劉慧卿訪問公民黨郭榮鏗，表明當初已反對「ABC」策略，因為「無梁振英都未必啃得落」，她多次追問郭榮鏗，泛民參加選委時的「初心」和「底線」，質疑現時有選委似乎不太緊張普選原則，只是考慮策略。

對於郭榮鏗以民意為由，支持提名曾俊華，劉慧卿反指：「有時民意係好民粹嘅，你挑動佢反移民、反乜反物，都好強民意，甚至恢復死刑，都好強架，有時民意之餘，亦有我哋嘅原則同理想」，但強調自己不是指支持曾俊華的民意是「民粹」。

劉慧卿又指，自己現時只是普通黨員，無參加任何民主黨會議，對民主黨最近決定支持曾俊華表示尊重，但強調自己從來不認同小圈子選舉，亦不認同為之塗脂抹粉，故她並不贊成提名建制派參選人，但現時只能尊重黨友做法，「希望人哋都尊重吓我啲睇去囉，所以咪佢哋去操作，但我就唔鍾意」，又指「我喺黨度，咁我尊重啦，除非我頂唔順，我就退黨嘅啫，咁我無做到吖」。

劉慧卿又指，由於現時選舉中，不知中共正操控甚麼人，擔心最終曾俊華是由習近平欽點操控，「咁你哋（民主派）咪反哂肚？佢又好高民望喎」，指「因為形勢咁被動，我哋最好攞返宗旨做人」，表明要求參選人一定要爭取真普選，反對831決定，並與立法會各黨派磋商，所有政策制定初期即尋求共識，不能當立法會是傀儡。

劉慧卿又指，留意到有傳媒指，胡國興從來不讓人到其競選辦公室，只會約人去餐廳，「喂，你有無透明度架？你要申報架嘛？點解唔畀得人知呢？」她指有人不滿胡官「扮哂民主派上身」，「你要透明度啲，你哋咁鍾意支持佢，法律界畀票佢，都要問吓佢！」劉慧卿又指，不是想「迫死」曾俊華，而是「要迫到佢符合香港市民意願，現時唔係好符合」，認為現時曾俊華民望高，只因為其他參選人民望低。

一舊無咁臭包裝得好啲嘅屎個個都搶住食

又搞個籌眾等港豬好似有得參與個小圈子咁

你同返你自己講？

咁淋病同薯片分別唔只係包裝既